一  種子找新家
種子如果已經成熟
就得出去找個新家

昭和草的種子
長著白色的毛
只要風兒吹過
就能飛得又遠又高

鬼針草的種子
像小小的針
只要動物走過
就能跟到山邊水旁

指甲花的種子
在綠色的果子裡成長
只要果子裂開
就能跳到很遠的地方

種子找到了新家
才能發芽長大*

二  小青蛙
小鴨子在河裡玩
看見許多黑色的小圓點
在水裡快樂的游來游去
他們有大大的頭和長長的尾巴
鴨媽媽對小鴨子說
你們看
這些黑色的小圓點
不久以後就會變成小青蛙
過了幾天
小黑點長出了兩條後腿
沒多久
又長出了兩條前腿
有一天
忽然小黑點的尾巴不見了
變成一隻隻可愛的小青蛙
在河邊跳來跳去
小鴨子看見了
問  這是什麼呀
鴨媽媽說  這就是小黑點變成的小青蛙
小鴨子說  好可愛啊
媽媽  我可以和他們做朋友嗎*

三  我長大了
我今年八歲  長高了  也更懂事了
以前我看病打針時
一定大哭大叫
現在我不再哭了
因為我知道打針是為了我好
忍一下就會過去
以前我只會看著爸爸  媽媽做家事
現在我會過去幫忙
爸爸  媽媽說我真是個好幫手
我長大了
知道怎麼看書
不像以前
只看圖
不看字
現在我會一個字一個字的看
而且一次可以看好幾頁呢
我長大了  真的和以前不一樣了*

  
四  小星星
晚上  我和姐姐  弟弟坐在院子裡  看天上的星星
小星星  亮晶晶  在高高的天空上  一顆一顆的  發出亮光  真是好看
小星星  亮晶晶  在遠遠的天空上  一閃一閃的  連成一條星河  真是美麗
天上的星星  一共有多少哇  我們來數數看吧  
天上的星星太多啦  誰能數得完  誰能數得清*

 
五  一陣秋風
一陣秋風  吹到竹林裡  吹落了許多竹葉  在空中飛舞
姐姐說  大家快來看  空中有許多小飛機
一陣秋風  吹到楓樹上  楓樹的葉子落在小河裡  在水面上漂著  
小魚游過來  躲在楓葉下  
弟弟看見了  說  小魚打著紅傘呢  一陣秋風  吹到松樹上  
吹掉了幾根松葉  落在地上  
妹妹看見了  說  地上有幾根針 我們拿回去給洋娃娃縫冬衣*

六  動物過冬
一陣冷風吹過  地上都是落葉  小螞蟻出來找吃的東西
他發現樹林裡很安靜  朋友們都到哪裡去了呢  
這時小螞蟻看見一隻麻雀  他急忙問  麻雀姐姐  燕子為什麼都不見了  
麻雀說  天冷了  他們去南方過冬  要到明年春天才回來  
青蛙聽見了他們的話  從小河裡跳上來  說  小螞蟻  我正想找你  跟你告別
小螞蟻問  怎麼  你也要到南方去
青蛙說  不  不  我要睡覺去了  整個冬天  我們都睡在洞裡  不吃不動  直到明年春天再出來
小螞蟻想  我也要多找些吃的東西來過冬了*

七  大自然的語言
大自然常常用不同的語言
跟我們交談

晚上的星光點點
天空的烏雲密布
訴說著天氣的語言

蜻蜓的輕點水面
知了的高聲歌唱
訴說著生命的語言

綠色的草原
變黃的樹葉
訴說著季節的語言

大自然的語言
真是妙不可言*

八  小老鼠救獅子
有一隻小老鼠
看見獅子睡著了
就爬到他的頭上玩
把獅子吵醒了
獅子很生氣
一下子就把小老鼠捉住了
小老鼠一邊哭  一邊說
獅大王  求求您  請不要吃我  我一定會報答您的
獅子看小老鼠很可憐  就把他放了
過了幾天  獅子被獵人捉住了  他在網子裡一動也不能動
就在這時候  小老鼠來了  他小聲對獅子說
獅大王  您別怕  我來救您了
說完  他很快的把網子咬破  救出了獅子*

九  誰是勇士
小河裡  住著三條顏色不同的鯉魚
一天  他們為了誰是河裡的勇士  吵得不可開交
白鯉魚大聲的說  大草魚游過來  我敢擋住他的去路  你們說  我是不是最勇敢
紅鯉魚說  那有什麼了不起  我敢碰大螃蟹的身子  我才是真正的勇士
黑鯉魚大笑的說  哈哈哈  真正的勇士在這裡  我敢跳到岸上玩  你們敢和我一樣嗎
黑鯉魚說完話  ㄆㄚ的一聲  就用力跳上岸  
白鯉魚和紅鯉魚想要擋住他  已經來不及了  可憐的黑鯉魚  再也做不成勇士了*

十  知了學飛
聽說  很久很久以前  知了是不會飛的  
一天  他看見蜻蜓自由自在的飛著  就請蜻蜓教他怎麼飛  
蜻蜓一口就答應了 
蜻蜓告訴知了飛的方法  還要他注意看起飛時翅膀拍打的樣子  
知了卻一會兒東張西望  一會兒爬來爬去  只聽了幾句  
就說  知了 知了 
蜻蜓帶知了去試飛  他要知了多練習幾次  才會飛得又高又好  
知了只飛了幾下  就大聲的叫著  知了  知了 
有一天  蜻蜓要飛到別的地方玩  知了很想跟著蜻蜓一起去  
他用力拍打著翅膀  可是卻怎麼飛也飛不高  
知了望著在空中高飛的蜻蜓  只能低下頭說  遲了  遲了*


十一  獵人和槍
老獵人常說  我們獵人一定要養成好習慣  獵槍從哪裡拿  一定要放回到哪裡去
年輕的獵人卻說  獵人只要槍法好  管他獵槍放在哪裡  有一天  
年輕的獵人從山裡打獵回來  帶了許多的獵物  他實在太累了  回到家裡  
把獵槍一丟  倒頭就睡著了  沒想到睡到半夜  獵物的味道  引來了許多野狼  
這些野狼一步一步向獵人的小屋走去  獵人被野狼的叫聲吵醒  
急得四處找他的獵槍  卻怎麼也找不到  這時候野狼已經從窗戶跳進來了*

十二  走走聽聽
我喜歡和爸爸一起散步
我們常常安靜的走在公園裡
不說話的時候
可以聽到很多不一樣的聲音

我聽到爸爸的皮鞋
ㄆㄚㄊㄚㄆㄚㄊㄚ
那是輕鬆走路的聲音

我聽到小鳥在樹上
ㄐㄧㄡㄐㄧㄡㄐㄧㄡ
那是開心歌唱的聲音

我聽到蜜蜂在花間
ㄨㄥㄨㄥㄨㄥ
那是認真工作的聲音

散步真好
走走聽聽
原來不說話的時候
可以聽到很多不一樣的聲音*

十三  快樂的耶誕節
十二月二十二日  星期四  天氣晴
再過幾天就是耶誕節了
今天爸爸帶我和妹妹去買耶誕樹
回到家裡  我們一起在耶誕樹上裝彩燈  
還掛上許多可愛的小東西
爸爸關掉燈
只見耶誕樹上的小燈在黑暗中一閃一亮
紅的燈  黃的燈  綠的燈
好像許多美麗的小星星
耶誕夜  我要在床邊掛上一隻大毛襪
不知道耶誕老公公會送我什麼禮物
他知道我喜歡的玩具嗎
耶誕老公公  你可不要忘了我啊*

十四   猜謎語
下課了  小青  小美和東東一起猜謎語 
小青說  我先說一個謎語  什麼東西  白天出現  晚上不見  又紅又圓  照亮地面 
小美想了一下  笑著說  我也出一個謎語  請你們猜  
一個球  圓溜溜  雨天不見晴天有
東東一聽  高興的說  你們講的是同一樣東西  我也來說一個
早晨跳出東海面  傍晚休息下西山  夏天我們躲著它  冬天人人都喜歡
小青和小美一聽  拍手叫道   真有趣  三個謎語的謎底都一樣* 


